{
    "arti_dari_ayat": [
        {
            "id": 0,
            "naration": "Manakah terjemahan yang tepat untuk ayat berikut.",
            "question": "فَذٰلِكَ الَّذِيْ يَدُعُّ الْيَتِيْمَۙ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_2.mp3",
            "options": [
                "Tahukah kamu orang yang mendustakan agama?",
                "Maka itulah orang yang menghardik anak yatim",
                "Maka celakalah orang yang shalat",
                "Yang berbuat riya'"
            ],
            "correct_answer": "Maka itulah orang yang menghardik anak yatim"
        },
        {
            "id": 1,
            "naration": "Manakah terjemahan yang tepat untuk ayat berikut.",
            "question": "وَلَا يَحُضُّ عَلٰى طَعَامِ الْمِسْكِيْنِۗ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_3.mp3",
            "options": [
                "Dan tidak mendorong memberi makan orang miskin",
                "Maka itulah orang yang menghardik anak yatim",
                "Maka celakalah orang yang shalat",
                "Dan enggan memberi bantuan"
            ],
            "correct_answer": "Dan tidak mendorong memberi makan orang miskin"
        },
        {
            "id": 2,
            "naration": "Manakah terjemahan yang tepat untuk ayat berikut.",
            "question": "وَيَمْنَعُوْنَ الْمَاعُوْنَࣖ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_7.mp3",
            "options": [
                "Dan tidak mendorong memberi makan orang miskin",
                "Dan enggan memberikan bantuan",
                "Yang berbuat riya'",
                "Tahukah kamu orang yang mendustakan agama?"
            ],
            "correct_answer": "Dan enggan memberikan bantuan"
        },
        {
            "id": 3,
            "naration": "Manakah terjemahan yang tepat untuk ayat berikut.",
            "question": "اَرَءَيْتَ الَّذِيْ يُكَذِّبُ بِالدِّيْنِۗ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_1.mp3",
            "options": [
                "Dan tidak mendorong memberi makan orang miskin",
                "Dan enggan memberikan bantuan",
                "Yang berbuat riya'",
                "Tahukah kamu orang yang mendustakan agama?"
            ],
            "correct_answer": "Tahukah kamu orang yang mendustakan agama?"
        },
        {
            "id": 4,
            "naration": "Manakah terjemahan yang tepat untuk ayat berikut.",
            "question": "فَوَيْلٌ لِّلْمُصَلِّيْنَۙ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_4.mp3",
            "options": [
                "Maka celakalah orang yang shalat",
                "Dan enggan memberikan bantuan",
                "Yang berbuat riya'",
                "Tahukah kamu orang yang mendustakan agama?"
            ],
            "correct_answer": "Maka celakalah orang yang shalat"
        },
        {
            "id": 5,
            "naration": "Manakah terjemahan yang tepat untuk ayat berikut.",
            "question": "الَّذِيْنَ هُمْ عَنْ صَلَاتِهِمْ سَاهُوْنَۙ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_5.mp3",
            "options": [
                "Maka celakalah orang yang shalat",
                "Dan enggan memberikan bantuan",
                "Yaitu orang-orang yang lalai dalam shalatnya",
                "Tahukah kamu orang yang mendustakan agama?"
            ],
            "correct_answer": "Yaitu orang-orang yang lalai dalam shalatnya"
        },
        {
            "id": 6,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "يُكَذِّبُ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Menghardik",
                "Mendustakan",
                "Dan tidak mendorong",
                "Orang-orang yang shalat"
            ],
            "correct_answer": "Mendustakan"
        },
        {
            "id": 7,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "الْمَاعُوْنَࣖ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Memberikan bantuan",
                "Berbuat riya'",
                "Lalai",
                "Terhadap shalatnya"
            ],
            "correct_answer": "Memberikan bantuan"
        },
        {
            "id": 8,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "وَلَا يَحُضُّ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Dan tidak mendorong",
                "Agama",
                "Memberi makan",
                "Maka celakalah"
            ],
            "correct_answer": "Dan tidak mendorong"
        },
        {
            "id": 9,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "الَّذِيْنَ هُمْ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Anak yatim",
                "Agama",
                "Yang mereka itu",
                "Menghardik"
            ],
            "correct_answer": "Yang mereka itu"
        },
        {
            "id": 10,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "بِالدِّيْنِۗ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Anak yatim",
                "Agama",
                "Yang mereka itu",
                "Menghardik"
            ],
            "correct_answer": "Agama"
        },
        {
            "id": 11,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "عَلٰى طَعَامِ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Memberi makan",
                "Anak yatim",
                "Orang miskin",
                "Orang yang"
            ],
            "correct_answer": "Memberi makan"
        },
        {
            "id": 12,
            "naration": "Apa terjemahan yang tepat untuk kata di bawah ini.",
            "question": "عَلٰى طَعَامِ",
            "sound": "",
            "options": [
                "Memberi makan",
                "Anak yatim",
                "Orang miskin",
                "Orang yang"
            ],
            "correct_answer": "Memberi makan"
        },
        {
            "id": 13,
            "naration": "Di bawah ini termasuk potongan ayat surat..",
            "question": "وَيَمْنَعُوْنَ الْمَاعُوْنَࣖ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_7.mp3",
            "options": [
                "Al-Alaq",
                "Al-Balad",
                "Al-Kafirun",
                "Al-Ma'un"
            ],
            "correct_answer": "Al-Ma'un"
        },
        {
            "id": 14,
            "naration": "Di bawah ini termasuk potongan surat Al-Ma'un ayat..",
            "question": "فَذٰلِكَ الَّذِيْ يَدُعُّ الْيَتِيْمَۙ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_2.mp3",
            "options": [
                "Ayat 3",
                "Ayat 6",
                "Ayat 2",
                "Ayat 7"
            ],
            "correct_answer": "Ayat 2"
        },
        {
            "id": 15,
            "naration": "Di bawah ini termasuk potongan surat Al-Ma'un ayat..",
            "question": "اَرَءَيْتَ الَّذِيْ يُكَذِّبُ بِالدِّيْنِۗ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_1.mp3",
            "options": [
                "Ayat 3",
                "Ayat 6",
                "Ayat 1",
                "Ayat 7"
            ],
            "correct_answer": "Ayat 1"
        },
        {
            "id": 16,
            "naration": "Di bawah ini termasuk potongan surat Al-Ma'un ayat..",
            "question": "وَلَا يَحُضُّ عَلٰى طَعَامِ الْمِسْكِيْنِۗ",
            "sound": "sounds/arti_ayat/Al-Ma'un_3.mp3",
            "options": [
                "Ayat 3",
                "Ayat 6",
                "Ayat 1",
                "Ayat 7"
            ],
            "correct_answer": "Ayat 3"
        }
    ]
}